@inproceedings{Lovon-Melgarejo-G-Moreno-Besancon-Ferret-Tamine:JEP-TALN:2024,
    author = "Lovon-Melgarejo, Jesus and G Moreno, Jose and Besan\c{c}on, Romaric and Ferret, Olivier and Tamine, Lynda",
    title = "\'Evaluer les mod\`eles de langue pr\'e-entra{\^\i}n\'es avec des propri\'et\'es de hi\'erarchie",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. 31\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles,  volume 2 : traductions d'articles publi\'es",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "6-7",
    note = "",
    abstract = "\'Etant donn\'e que les mod\`eles de langue pr\'e-entra{\^\i}n\'es (PLM) constituent la pierre angulaire des mod\`eles de recherche d'informations les plus r\'ecents, la fa\c{c}on dont ils encodent la connaissance s\'emantique est particuli\`erement importante.Cependant, on s'est peu int\'eress\'e \`a la capacit\'e des PLM \`a capturer la connaissance s\'emantique hi\'erarchique. Traditionnellement, l'\'evaluation de ces connaissances cod\'ees dans les PLM s'appuie sur leurs performances lors d'\'evaluations d\'ependantes de la t\^ache, bas\'ees sur des t\^aches proxy telles que la d\'etection d'hyperonymes.Malheureusement, cette approche ignore potentiellement d'autres relations taxonomiques implicites et complexes.Dans ce travail, nous proposons une m\'ethode d'\'evaluation ind\'ependante de la t\^ache, capable d'\'evaluer dans quelle mesure les PLM peuvent capturer des relations taxonomiques complexes, telles que les anc\^etres et les fr\`eres et s\oe urs.Cette \'evaluation, bas\'ee sur des propri\'et\'es intrins\`eques capturant ces relations, montre que les connaissances lexico-s\'emantiques cod\'ees implicitement dans les PLM ne capturent pas toujours les relations hi\'erarchiques. Nous d\'emontrons en outre que les propri\'et\'es propos\'ees peuvent \^etre inject\'ees dans les PLM pour am\'eliorer leur compr\'ehension de la hi\'erarchie. Gr\^ace \`a des \'evaluations portant sur la reconstruction de taxonomies, la d\'ecouverte d'hyperonymes et la compr\'ehension de lecture, nous montrons que la connaissance de la hi\'erarchie est mod\'er\'ement transf\'erable entre les t\^aches, mais pas de mani\`ere syst\'ematique.Ceci est le r\'esum\'e de l'article ``Probing Pretrained Language Models with Hierarchy Properties'' publi\'e \`a ECIR 2024.",
    keywords = "mod\`eles neuronaux de langue,relations taxonomiques,\'evaluation",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/6262.pdf"
}
